
| [English](README_EN.md) | 中文 |

# [704. 二分查找](https://leetcode-cn.com/problems/binary-search/)

## 題目描述

<p>给定一个&nbsp;<code>n</code>&nbsp;个元素有序的（升序）整型数组&nbsp;<code>nums</code> 和一个目标值&nbsp;<code>target</code> &nbsp;，写一个函数搜索&nbsp;<code>nums</code>&nbsp;中的 <code>target</code>，如果目标值存在返回下标，否则返回 <code>-1</code>。</p>

<p><br>
<strong>示例 1:</strong></p>

<pre><strong>输入:</strong> <code>nums</code> = [-1,0,3,5,9,12], <code>target</code> = 9
<strong>输出:</strong> 4
<strong>解释:</strong> 9 出现在 <code>nums</code> 中并且下标为 4
</pre>

<p><strong>示例&nbsp;2:</strong></p>

<pre><strong>输入:</strong> <code>nums</code> = [-1,0,3,5,9,12], <code>target</code> = 2
<strong>输出:</strong> -1
<strong>解释:</strong> 2 不存在 <code>nums</code> 中因此返回 -1
</pre>

<p>&nbsp;</p>

<p><strong>提示：</strong></p>

<ol>
	<li>你可以假设 <code>nums</code>&nbsp;中的所有元素是不重复的。</li>
	<li><code>n</code>&nbsp;将在&nbsp;<code>[1, 10000]</code>之间。</li>
	<li><code>nums</code>&nbsp;的每个元素都将在&nbsp;<code>[-9999, 9999]</code>之间。</li>
</ol>


## 相關題目

- [数组](https://leetcode-cn.com/tag/array)
- [二分查找](https://leetcode-cn.com/tag/binary-search)

## 相似題目

- [搜索长度未知的有序数组](../search-in-a-sorted-array-of-unknown-size/README.md)
